蘋果遊說國會議員 阻新疆血汗產品禁令通過

【美國戰線｜蘋果被揭遊說國會議員 阻新疆血汗產品禁令通過】

早前美國眾議院大比數通過《防止強迫維吾爾勞動法》，禁止美國公司使用新疆血汗產品，下一站便需由參議院通過。但據《華盛頓郵報》揭發，長期依賴強国生產的蘋果現正積極遊說國會議員，要求他們反對現有法案。

報道引述多名國會職員表示，蘋果不是唯一一間反對法案的公司；惟職員怕被蘋果起底，故拒絕透露蘋果具體要求修訂或取消哪一條條文。

值得留意的是，蘋果發言人事後聲稱調查過蘋果在華生產線不涉及新疆強迫勞動。但見他們遊說力度之大，令人質疑這段聲明是否完全真確。

事實上，蘋果近期屢爆政治審查醜聞，除了禁止Apple Store員工佩帶黃口罩外，日前亦禁止在Apple Pencil上刻「liberate HKERS」字眼，因此我們必須繼續監察這類公司言行，防止他們為配合中共而犧牲人權自由。

此地無銀三千兩

比人爆左出黎
等比人拆骨

果粉又柒